技嘉X370底板新BIOS有BUG：核心電壓被調高至1.55v

近日，技嘉為旗下GA-X370-Gaming-K7老母板更新了F5穩定版BIOS，升級幅度相當大：提
升了RAM的兼容性，而且還修復了Ryzen 3加壓後電源狀態鎖定問題，VRM供電部份的溫度得以降低，連關機後失去反應的問題也解決了。

但是據多位網友反映 ，新版本意外大幅度增加了供給Ryzen處理器的核心電壓 ，很容易導
致燒毀慘劇 。

目前來看，問題可能和技嘉的動態核心電壓(Dynamic vCore)技術有關。錯誤的BIOS設置將
處理器核心電壓從原來正常的1.2V左右，猛然增加到了1.55V，而處理器本身的頻率並沒
有變化 。

已經有不止一人宣稱自己的Ryzen處理器因此被燒毀 ，但目前還不能完全證實。

技嘉方面也沒有做出任何回應 ，這個版本的BIOS仍舊掛在官網上並未撤下 。

如果你正在使用技嘉的GA-X370-Gaming-K7，併升級了F5 BIOS，一定記得手動調低電壓，
或者嘗試刷回舊版本。

突發！Gigabyte 已經將有問題的F5 BIOS 下架

睇嚟係堅料嚟

技奸板 不了

用緊F6 覺得CPU溫度好似高過F4

我用cpuz 睇
電源amd mode
經常見到跳到1.4v-1.5v

1700x 用b350m pro 4

用緊k7表示，上左f5個voltage無問題，但driver怪怪地，降返f4

順帶一提，早幾日我download F5果陣，禁中國先download到，其他區就404

技嘉板以前用幾塊都3年左右個RAM槽出問題,真係不了

技姦以前啲UD乜UD物既板就真係好既 用過好多塊
而家真係不了

似足當年N記9系個伏driver
利申：受害者

仲廢過生物星

自從偷工減料後已blacklist

Gaming 5 出咗F8 fix返voltage問題
做下死士先

Gaming 5都有份

P.S. Gaming 5用家，用緊F7 BIOS

都痴孖筋！update bios之後一入bios又郁唔到keyboard同mouse，又要插返隻有線keyboard至set到嘢 。

之前F7超唔到cpu超到ram 宜家超到cpu超唔到ram

係，依家唔知第幾次clear cmos緊

【情報】技嘉Ryzen主機板Dynamic Vcore問題後續情報

更新1： Techpowerup也作出報導了（英文）

提醒一下：最先爆出消息的是X370 Gaming K7的F5版BIOS，但是不是每張主機板BIOS版號都一樣，所以還是要看網頁敘述。

技嘉火續修正BIOS，加上Reddit那邊也開始討論，所以之前新聞應該是真的：

原本八月一波BIOS更新，似乎是要解決：「修正Ryzen 3 CPU超電壓後，P2-state被鎖住問題」。後來被發現調整Dynamic Vcore會造成電壓過高問題。

我也沒辦法一一去把全部都列出來，所以擔心的話自行查一下自己的技嘉Ryzen主機板型號，有跳板號且更新日期是9/1日的BIOS，應該就是有受影響的技嘉Ryzen主機板。

BIOS更新說明會多這一行：「修正當調整Dynamic Vcore選項時可能造成CPU Vcore電壓過高問題」。

目前已經知道受影響的(有更新BIOS的)主機板(reddit那邊有列出的)：
GA-AB350N-Gaming WIFI (rev. 1.0)

GA-AX370-Gaming 5 (rev. 1.0)

GA-AX370-Gaming K5 (rev. 1.0)

GA-AX370-Gaming K7 (rev. 1.0) F5已經撤下，直接跳F6

注意，有些型號有細節差異，並非全部，例如AB350似乎只有wifi那款受影響，這款連登仔主流使用的AB350 Gaming 3沒看到BIOS有更新Dynamic Vcore問題：
GA-AB350-Gaming 3 (rev. 1.0)